【加州山火】當地史上最嚴重！ 火場面積大如洛杉磯 威脅逾1.1萬建築物

美國加州大型山火肆虐多天繼續蔓延，當局宣佈這場山火已經成為加州史上最嚴重山火，火場面積差不多大如洛杉磯。

今次山火火場在三藩市北部肆虐，至今已燒毀75間房屋，目前僅30%火場受控。加州森林及防火局發言人指當局派出逾1.4萬名消防員救火，規模是前所未見，「我記得幾年前在加州、俄勒岡及華盛頓見到10至1.2萬名消防員，但從未出現過現在見到的1.4萬人」。
官員指雖然山火位處偏遠地區，對人命財產影響較低，但由於火勢在周末急遽增長，逾1.1萬幢大廈受威脅，當局已發佈新的疏散指令。
這場稱為「門多西諾複合山火」（Mendocino Complex）的火災由牧場山火（Ranch Fire）和河流山火（River Fire）兩個火場組成，在門多西諾國家森林（Mendocino National Forest）南部肆虐，已燒毀至少11.5萬公頃土地，火勢仍持續蔓延。
加州森林及防火局表示，這場山火已經超越去年在南加州聖巴巴拉和文圖拉縣（Ventura County）肆虐的「Thomas Fire」，當年的火場面積高達11.4萬公頃，火勢由12月底開始蔓延，直至翌年1月12日才受控。

中國又贏

火燒左膠